僱主藥粉被溝爽身粉 菲傭遭通緝

2018年06月07日

僱主藥粉被溝爽身粉 菲傭遭通緝

■翰林軒有外傭疑將爽身粉混入僱主山藥粉中。鄭文輝攝

【本報訊】西環翰林軒一名戶主報案，指其妻子食用的一瓶山藥粉，懷疑早前遭其菲傭混入爽身粉，菲傭已被解僱。警方調查後，案件列意圖損害而施用有害物品，正追緝該名菲傭下落。

現場是蒲飛路23號翰林軒一單位，36歲姓張戶主與同齡姓葉妻子育有一名3歲女兒，今年2月聘入一名35歲菲傭。女戶主日常有服用山藥粉保健的習慣，山藥粉放於雪櫃內，上月29日她發現藥粉有異味，翻看家中攝影鏡頭後見女傭曾經移動過該瓶藥粉，但女傭否認，兩夫婦當晚已解僱菲傭。事後夫婦將山藥粉拿去化驗，至前日得出結果，顯示山藥粉中有爽身粉成份，男戶主於是報警。

中醫師關德祺指，山藥粉是淮山磨成的粉末，有健脾補腎的功效，成人每日食用三至五錢份量，「可改善消化不良，氣虛」等情況。至於爽身粉則含化學物，屬外敷用途，不宜食用。爽身粉主要成份是滑石粉、硼酸及香料等，未經過濾的天然滑石粉含石棉，長期使用可以致癌。

■記者鄭文輝

上一則
上一則
紗布封喉案 停牌醫生覆核刑期

下一則
下一則
訛稱辦遊學團呃錢 女東主還柙

養唔熟